北妹周街撩結婚 港男貪色唔放手：男人最忌戴綠帽

【港男北妹●互呃】北妹周街撩結婚 港男貪色唔放手：男人最忌戴綠帽

網絡潮語流行「呃蝦條」，網民心領神會，意指港男用盡方法去氹女人，務求把對方氹到上床為止，得到對方身體滿足自己性慾。

而不少北上娶老婆的港男，也被偏激的網民諷刺有「呃蝦條」之嫌，因為在港找不到老婆，北上找女只是求身體滿足。

事實上，有部分條件較差的港男，為了能夠成功娶得內地女子做老婆，不惜誇大自己條件，訛稱自己住私樓任職高層月入數萬，又或者是富二代有財有勢，但實情可能是住公屋失業要申領綜援。

他們總是覺得，把內地女人騙來香港結婚後，就算被知道真相也不怕，因為「米已成炊」。世上無免費午餐，你精我亦不笨，部分甘願離鄉別井嫁到香港來的內地女子，她們亦有自己的盤算，年輕廿歲仍肯下嫁，為的是一張香港身份證。

有些人希望能獲得居留權成為香港人，能夠明正言順在香港打工賺錢展開新生活，有些甚至只想把跟前夫所生的內地子女帶來香港，嫁什麼人也可以，反正大家沒想過一生一世，只求眼前。

於是乎，中港婚姻一直不被外界看好，除了因為文化背景不同外，不少中港婚姻的結合，男女雙方都可能各自有着自己的目的，你呃我騙機關算盡。他們走在一起，沒有愛情感情，只是一場互相利用的遊戲。亦因為存在了不正常的因素，中港婚姻亦湧現大批假結婚的例子。

同時，自香港回歸後，中港婚姻佔整體婚姻近半，而本地的離婚數字也幾級向上跳，近廿年離婚數字，比再之前廿年激增四倍。數據不會騙人，而且愈看愈心驚。

香港大學經濟學講座教授王于漸，四月發表研究報告指出，香港由一九七六至九五年，合共有八十萬對新人結婚，有八萬多對離婚，當中六萬多對新人離婚後再婚。重點來了；九六至一五年隨後的二十年，累計婚姻總數為八十七萬多宗、然而離婚卻急增到三十二萬宗，再婚則增至二十五萬，兩者都比上一個二十年增加了四倍或更多。

根據統計處資料，近廿年婚姻數據中，有接近一半都是中港婚姻。

七十二歲的陳伯以前做水貨客，每月收入約一萬元。一一年時，他在上水認識了一名比他年輕二十多年，持旅遊證件來港名叫阿珍的同行，竟撩他結婚。「係佢主動向我搭訕。」

不久阿珍向他說：「有冇人選可以介紹俾我結婚，身體健康就得。」陳伯知道阿珍渴望嫁來香港，是想獲得居留權。他自己也另有盤算，跟前妻離婚了多年，老男人也難找新女朋友，他也渴望再有性生活，於是他自薦做「新郎」。

就這樣，兩人一拍即合結了婚。

為了解阿珍背景，兩人僅相識數天陳伯便跟她回家鄉河源紫金縣辦理證件，阿珍還向他展示去世多年的前夫死亡證。一個月後，兩人在沙田婚姻註冊處登記閃婚，「只係求其食餐飯就算。」

坦白說，明知兩人沒有愛情，但陳伯仍向記者堅稱這不是買賣式假結婚 ，「如果我為咗賺錢假結婚，我八年前跟前妻離婚後已經可以，點會依家先假結婚，我只想有個女人做伴。」說到底，這段婚姻兩人各有目的，但都不是因為愛。

登記註冊後，兩夫婦蝸居在天水圍二百呎的公屋單位，室內只有一張碌架床，他們分別睡在上下格。兩人雖是夫妻，但實情卻是另一回事。阿珍要求陳伯每月給她三千元，作為每月來港跟他同眠的「服侍費」，「佢唔係好願意服侍我，出街同朋友飲茶亦都唔會叫我，唔會介紹朋友俾我識，好似怕我影衰佢。」阿珍甚至不願意歡好，陳伯當然不悅。

當時，阿珍持探親簽證來港，每次可逗留九十日。不過，陳伯力斥阿珍為人蠱惑兼算盡，因她會夾好時間，每逢月尾陳伯獲發綜援金和傷殘津貼時，她才會來港探「老公」和索錢，「佢好現實，每個月只會喺度住幾日。二十八號來，月頭攞完錢就走。佢嚟香港三個月，前後只喺我呢度住十日，其餘日子話去親友屋企住，呢啲係老婆咩？」陳伯又埋怨稱，阿珍就算來到也不會為他做飯，「佢成日話要幫表姐煮飯出咗去。」

每一年，陳伯都有跟阿珍返回內地辦理申請移民來港手續，「每次佢叫我返去，態度都特別好。」

去年三月，阿珍終得償所願獲批單程證，「佢來到香港後，第一時間開銀行戶口，仲話喺觀塘搵咗份清潔工，但實情做咩我真係唔知，淨係知同佢飲茶期間，佢電話響個不停，肯定係契家佬。」陳伯一直懷疑阿珍紅杏出牆。

阿珍做了香港人後，陳伯說她開始變臉，經常不回家在外留宿，「我當然嬲啦，擔心會戴綠帽。」去年十月，兩人為這問題發生激烈爭執，陳伯連番質問，阿珍反駁稱：「你干涉到我嗎？」

陳伯聽後火遮眼，扯着阿珍頭髮打她，女方亦不甘示弱腳踢還擊，更即場報警，「佢做戲似模似樣，喺走廊大叫救命，鄰居咪報警囉。差人嚟到，佢又拒絕驗傷及去警署落口供，擺明玩嘢。」

陳伯形容這次「反枱」計劃是阿珍精心部署，刻意叫警察到場，自此她就離家出走一去不返，數月後阿珍單方面提出離婚。今年情人節當日，有律師樓職員上門向他呈交離婚文件，離婚理由是「陳伯經常毆打她」。

「呢個女人太過分，喺公安局辦證就叫我老公，喺香港就叫衰公。打狗要睇主人，攞咗單程證就過橋抽板，根本係騙婚。」這段婚姻，根本是互有目的。記者問他這段無愛婚姻，他憑什麼要阿珍留下來？「我有間屋有瓦遮頭，有政府津貼，乾淨企理身體健康，自己行得走得。」陳伯現時靠每月四千多元綜援和傷殘津貼過活，他有白內障，視力有點模糊。

這種不正常的婚姻，在中港婚姻中比比皆是，離婚是無可避免，但陳伯對此仍是深深不忿，他覺得自己蝕底了，「金錢同戴綠帽，男人最忌就係戴綠帽。」

撰文：艾馬